中共若武力犯台 美國學者：台灣人很耐打

他表示，中國解放軍攻台分為三個階段。第一個階段是「封鎖跟轟炸」，癱瘓台灣的通訊系統，封鎖台灣的空權、海權，再進行轟炸；第一個階段是「兩棲登陸」，他們要佔領台灣的海灘、港口、機場，投射很快、投入很多人力、戰力；第三個階段是「島上作戰」，愈來愈多的戰車、火砲、火箭發射系統集結到佔領的海灘、港口、機場，覺得部隊夠強的時候，再進入台灣，最後清理台灣。

易思安認為，台灣有14個可以登陸的海灘，解放軍最可能從桃園海灘登陸，因為這邊有海灘、機場和港口，地理位置適合解放軍的作戰計劃。

至於解放軍攻台，易思安對台灣很有信心，他指出，台灣的領導人和軍人都很有決心，且通常民主國家被攻擊後，民眾會像二戰時的英國人，變得很有決心。易思安說，台灣人很耐打，因為台灣每年都被平均6個颱風侵襲，又有很多地震，台灣人也經常在國際社會上被侮辱，「所以我覺得台灣人是很能忍耐、很厲害的」。

「中國的內部文件和宣傳攻台的說法完全不一樣。易思安說，中國宣傳能在2到3天內可以打下台灣，「台灣是很弱的」，但解放軍實際研究過許多軍演，他們自己都覺得還沒有準備好，解放軍也很佩服台灣的國軍。他引述解放軍的內部文件表示，相較起來，台灣的國軍因為有美國的協助，所以訓練很好，台灣國軍的武器、設備都比解放軍還要好。

中共與台灣隔左一個海, 所以中共軍隊根本難以攻入台灣

我覺得係串緊廢物台灣

大陸要打台灣，一定可以半個月內搞掂。
台灣軍備唔算太夠打
但問題係大陸同台灣兩邊唔敢向對方開戰
大陸先動手，驚美國插手
台灣冇能力反攻大陸

美軍一封台海，去幾多死幾多。

台灣軍備 其實勁過中國, 再加上隔左個海, 有優勢

同埋家陣台灣都無諗住再反攻大陸

除非第三次世界大戰啦, 否則根本無可能開打

半個月，美軍可以炸平中國2次

即係講到尾, 台灣都要靠美國??

其實台灣自己一個都可以頂住

國軍勁多共諜同親共狗呢

老蔣年可已經無可能反攻大陸
現在台灣誰願意反攻大陸？

一個月收復台灣

如果台灣真係要打，其實唔係在於軍備好唔好人耐唔耐打嘅問題，而係台灣國民到底對自己嘅國家有冇視之為自己嘅屋企，對自己嘅國家有冇視死如歸嘅決心。比如宜家我係解放軍我同你講，下星期一我就會開炮炸你台灣，你地星期一前仲有機會走佬，一到星期一我就會封銷海陸空然後360度炮轟你台灣。你答我如果你係台灣人你會唔會走？

如果全台灣有九成人唔會走，咁台灣就好大機會可以守得住，當然一定要死一批人，打仗熗炮無眼，一定有軍人死亦有無辜平民死，關鍵在於台灣人願唔願意為台灣呢個地方而死，有冇生於斯長於斯嘅心態，即使要死，死得其所，死得光榮，無憾此生！

反攻大陸做乜鳩

如果台灣出兵反攻大陸, 台灣人第一時間跳出來示威

打窮又仆街
打嬴左, 要接納中國13億人做同胞, 又係仆街

台灣人想走都走唔到啦
你估個個台灣人都有能力移民

agree
登陸台灣就死係台灣

重演1991年波斯灣戰爭
中共=伊拉克
台灣=科威特

1991年, 伊拉克用兩日時間就秒殺科威特, 結果又比美國秒番轉頭

同樣道理, 中共如果真係攻佔台灣, 美國一出兵, 中共都係一樣被秒殺, 而且仲會傷亡慘重

只要不能上網一星期，台灣班鍵國戰士投共啦

正確心水清

當年64 台灣人唔似香港人
舉行大型遊行 支持中國民主運動
中國問題根本唔關台灣人咩事？
反攻大陸只係國民黨同一班外省人期望

早係1945年.........台灣被日本殖民咁多年, 已經一早當左自己係台灣人, 唔會視自己是中國人

反而香港人被英國殖民咁多年, 仲係覺得自己是中國人

連登仔一講起打仗個個趙括上身

依家打仗邊個衛星上面部電腦勁就得
導彈計唔到目標有核彈都無用
空襲都無咩用

土地有劇毒 送都未必要啦

但共匪有核彈 點同 ???

我覺得台灣新一代唔會奈打
但問題係大陸新一代更廢
一打既話中共就會變晚清

首先美軍一定唔會反攻大陸
佢最多空、海軍+經濟制裁中國
所以中國都唔會作死用核彈
就算中共on9出核彈
我相信都過唔到夏威夷

痴線 有無聽過替代役 虐待事件？有無睇過館長d片？台灣兵一早變曬少爺啦 全部男性個個幾乎都想盡辦法逃兵役 你以為個個都好似連登仔咁勇武鬥狠，為理想而全面犧牲自己咩... 但凡有小小料ge年輕人好ge去歐美 差ge就仆去大陸 去吓台灣 睇吓當地咩環境 先來討論

夏天過左30度唔操
軍備台灣軍事科技大部分仲停留係美軍70年代水平
台灣軍隊入而 吸毒 軍紀問題極之嚴重

你講錯啦 連登仔都只係網上勇武鬥狠

老實講以而家既攔截系統都無百分百攔截啦
近何況中共有多種核打擊能力
暫時實戰仲未有紀錄 攔截到彈道導彈
飛彈就易啦

我就唔信共產黨夠膽打去台灣，得把口

五毛「哥是個傳說」

北上廣深津一日各射一支，睇下邊個驚

如果美軍只係保護台灣, 無諗住推翻中共
咁中共都無必要用核彈

但如果美軍想好似2003年打伊拉克咁, 將成個中共推翻, 相信到時中共會用核彈.......

其實解放軍又咪一樣有少爺兵

上一次澳門解放軍, 個個都好瘦, 執垃圾又中暑

度度都有少爺兵
不過澳門解放軍執垃圾一陣就中暑

公道d講 來澳門香港果d部隊好多都要有家庭背景先可以來 全部公關兵來..但係如果熟悉軍事ge人都知道咩叫朱日和，藍軍紅軍對抗真係幾好睇...你再睇吓台灣...唔係咩五毛 而係想實事求是。

中共最多只係 裝甲部隊勁.......朱日和 主要是訓練裝甲部隊
係現代, 空軍 先係話哂事人

伊拉克共和國衛隊 既裝甲部隊是中東第一, 結果一樣被美國空軍秒殺

更何況中國和台灣隔左個海, 中共裝甲部隊想上岸, 必先要係空戰和海戰 上打敗台灣先得
否則中共裝甲部隊 上唔到岸, 完全無用武之地.............

哂9氣，要打60年就打左啦，仲等而家咩

無睇User name添 你仔細d研究吓朱日和先出來討論 人地演習ge係信息戰，戰略癱瘓，陸空協同作戰 咩年代呀 只練裝甲部隊

連土地相連既弱鄰印緬欺負上門都唔敢發一槍半彈，真敢跨海攻台 簡直天方夜譚

打條毛咩